# DOM-nodes connector

## Тестовое задание на соединение DOM-nodes по селектору.

### Интерфейс функции <b>connect</b> в гобальной области

#### connect(
    rootSelector: string; // Селектор соединяемого источника (первая точка).
    targetSelector: string; // Селектор соединяемой цели (вторая точка).
    isRounded?: bool; (false) //Булевое значение - определяет, будет ли применено закругление линий к данному соединению или нет.
    isDeep?: bool (false) //Булевое значение - определяет, будут ли соеденены все найденные по селектору ноды, или только первая.
);

# DEMO
<img src="https://gitlab.com/rnskv/test_task_connector/-/raw/master/demo.gif" />

## Минифицированный код для вставки в консоль

```
function _defineProperty(t,e,i){return e in t?Object.defineProperty(t,e,{value:i,enumerable:!0,configurable:!0,writable:!0}):t[e]=i,t}const helpers={getRandomColor:()=>{const t=["#815FE3","#FCBF23","#21D29B","#F86464","#FC86E2","#408DD6","#4ba359","#4ba359","#658a9b","#D4D4D4"];return t[Math.floor(Math.random()*t.length)]},getNodeParams:t=>{const e=t.getBoundingClientRect();return{width:t.clientWidth,height:t.clientHeight,x:e.left,y:e.top}}};class Point{constructor(t){if(_defineProperty(this,"element",null),!t)return null;this.element=t}isValid(){return null!==this.element}getParams(){return helpers.getNodeParams(this.element)}}class Line{constructor({root:t,target:e,isRounded:i,container:n}){_defineProperty(this,"root",null),_defineProperty(this,"target",null),_defineProperty(this,"timestamp",null),_defineProperty(this,"color","#000"),_defineProperty(this,"isRounded",!1),_defineProperty(this,"id",null),_defineProperty(this,"container",null),_defineProperty(this,"node",null),_defineProperty(this,"lineBg",null),_defineProperty(this,"line",null),_defineProperty(this,"targetCircleBg",null),_defineProperty(this,"targetCircle",null),_defineProperty(this,"rootCircleBg",null),_defineProperty(this,"rootCircle",null),this.root=t,this.target=e,this.timestamp=Date.now(),this.color=helpers.getRandomColor(),this.isRounded=i,this.id=`f${(~~(1e8*Math.random())).toString(16)}`,this.container=n,this.mountNode()}update(){const{lineWidth:t,x1:e,y1:i,x2:n,y2:r}=this.getCurrentParams();this.lineBg.setAttribute("d",`M${e} ${i}, A${this.isRounded?1:0},${this.isRounded?1:0} 0 0,1 ${n},${r}`),this.line.setAttribute("d",`M${e} ${i}, A${this.isRounded?1:0},${this.isRounded?1:0} 0 0,1 ${n},${r}`),this.targetCircleBg.setAttribute("cx",n),this.targetCircleBg.setAttribute("cy",r),this.targetCircle.setAttribute("cx",n),this.targetCircle.setAttribute("cy",r),this.rootCircleBg.setAttribute("cx",e),this.rootCircleBg.setAttribute("cy",i),this.rootCircle.setAttribute("cx",e),this.rootCircle.setAttribute("cy",i)}getNode(){return this.container.getElementById(this.id)}mountNode(){const t=document.createElementNS("http://www.w3.org/2000/svg","g");t.setAttribute("id",this.id),t.innerHTML=this.getSvgString(),this.container.append(t),this.node=this.getNode(),this.lineBg=this.node.querySelector("#line_bg"),this.line=this.node.querySelector("#line"),this.targetCircleBg=this.node.querySelector("#targetCircleBg"),this.targetCircle=this.node.querySelector("#targetCircle"),this.rootCircleBg=this.node.querySelector("#rootCircleBg"),this.rootCircle=this.node.querySelector("#rootCircle")}getCurrentParams(){const t=this.root.getParams(),e=this.target.getParams();return{lineWidth:6,x1:t.x+t.width/2-3,y1:t.y+t.height/2-3,x2:e.x+e.width/2-3,y2:e.y+e.height/2-3}}getSvgString(){const{lineWidth:t,x1:e,y1:i,x2:n,y2:r}=this.getCurrentParams();return`\n                    <path id="line_bg" d="M${e} ${i}, A${this.isRounded?1:0},${this.isRounded?1:0} 0 0,1 ${n},${r}" stroke="black" fill="transparent" style="stroke:#000;\n                        stroke-width:${t};\n                    "/>\n                    <path id="line" d="M${e} ${i}, A${this.isRounded?1:0},${this.isRounded?1:0} 0 0,1 ${n},${r}" stroke="black" class="path" fill="transparent" style="stroke:${this.color};\n                        stroke-width:${t-2};\n                    "/>\n\n                    <circle id="targetCircleBg" cx="${n}" cy="${r}" r="${t}" fill="black" style="fill:#000"/>\n                    <circle id="targetCircle" cx="${n}" cy="${r}" r="${t-2}" fill="black" style="fill:${this.color}"/>\n\n                    <circle id="rootCircleBg" cx="${e}" cy="${i}" r="${t}" fill="black" style="fill:#000"/>\n                    <circle id="rootCircle" cx="${e}" cy="${i}" r="${t-2}" fill="black" style="fill:${this.color}"/>\n                `}}class Connector{constructor(){_defineProperty(this,"lines",[]),this.initializeCss(),this.update()}setConnection(t,e,i){const n=new Point(t),r=new Point(e),o=this.getSvgContainer();n.isValid()&&r.isValid()&&this.lines.push(new Line({root:n,target:r,isRounded:i,container:o}))}update(){this.getSvgContainer();for(const t of this.lines)t.update();requestAnimationFrame(this.update.bind(this))}connect(t,e,i=!1,n=!1){const r=document.querySelectorAll(t),o=document.querySelectorAll(e);this.getSvgContainer();if(n)for(const t of r)for(const e of o)this.setConnection(t,e,i);else this.setConnection(r[0],o[0],i)}getSvgContainer(){const t="svg_rnsv_container";let e=document.querySelector(`#${t}`);if(!e){let{x:i,y:n,width:r,height:o}=helpers.getNodeParams(document.body);r=Math.max(r,window.innerWidth),o=Math.max(o,window.innerHeight),(e=document.createElementNS("http://www.w3.org/2000/svg","svg")).style.position="fixed",e.style.pointerEvents="none",e.style.top=0,e.style.left=0,e.style.zIndex=9999,e.setAttribute("id",t),e.setAttribute("width",r+"px"),e.setAttribute("height",o+"px"),e.setAttribute("viewBox",`0 0 ${r} ${o}`),document.body.append(e)}return e}initializeCss(){const t=document.createElement("style");t.innerHTML="\n                    .path {\n                        stroke-dasharray: 20;\n                        stroke-dashoffset: 400;\n                        animation: dash 5s linear infinite;\n                    }\n\n                    @keyframes dash {\n                        to {\n                            stroke-dashoffset: 0;\n                        }\n                    }\n                ",document.body.append(t)}}const connector=new Connector;window.connect=connector.connect.bind(connector);
```
